**SG Wannabe**（，日本官方英文寫法為**sg WANNA
BE+**\[1\]），為[韓國三人男子音樂團體](../Page/韓國.md "wikilink")，於2004年成立。2004年1月19日以首張專輯《sg
Wanna be+》正式出道。

2008年5月隊長蔡東河離隊，並加入新成員[李碩薰](../Page/李碩薰.md "wikilink")；隊長改由金勇俊擔任。

## SG Wannabe的意思

其组合名字的含义主要是出自[美国著名乐队](../Page/美国.md "wikilink")“[Simon &
Garfunkel](../Page/賽門與葛芬柯.md "wikilink")”，[Simon &
Garfunkel拥有美妙与独特的音色及高水准的唱功](../Page/賽門與葛芬柯.md "wikilink")。SG
Wannabe希望能够像影响美国六、七十年代一代年轻人的“[Simon &
Garfunkel](../Page/賽門與葛芬柯.md "wikilink")”一样创造出抓住人心的经典音乐作品。而Wannabe是指想，有追求的意思。SG
Wannabe是希望能以传奇组合[Simon &
Garfunkel为目标](../Page/賽門與葛芬柯.md "wikilink")，以高水准的音乐来带给乐迷无限的音乐空间。

## 最近發展

2012年2月1日，SG Wannabe和經紀公司IS Enterprise
Media合約屆滿，金勇俊隨即在2月16日服役，以公益勤務要員入伍。因此，組合活動將會停止3年，原定3月在日本舉辦的兩場演唱會亦要取消。

2012年4月，李碩薰和[Jellyfish
Entertainment簽約](../Page/Jellyfish娛樂.md "wikilink")，開始個人活動。至於金振浩的經紀公司仍然未定。

2015年8月19日，SG Wannabe時隔四年再度以完整體姿態回歸，發行迷你專輯《THE VOICE》，並於各大音樂節目開展回歸活動。

2019年1月2日，成員[李碩薰以個人身份與C](../Page/李碩薰.md "wikilink")9娛樂簽訂專屬合約，將會開展個人活動。

## 成員資料

### Whyme 金勇俊

  - 名字：[金勇俊](../Page/金容俊.md "wikilink")\[2\]（김용준 Kim Yong Jun）
  - 出生日期：
  - 學歷：安陽藝術高等學校演劇映畫科、慶熙網絡（CYBER）大學全球經營學專業
  - 曾與[黃正音一同參與綜藝節目](../Page/黄正音.md "wikilink")[我們結婚了](../Page/我們結婚了.md "wikilink")，預先體驗結婚後的生活，是一對現實生活中的情侶成為假想夫婦，倆人交往快十年，卻在2015年宣布分手。

### Jin Ho 金振浩

  - 名字：金振浩\[3\]（김진호 Kim Jin Ho）
  - 出生日期：
  - 學歷：大元高等學校、慶熙大學後現代音樂學專業
  - 原為[M TO M成員之一](../Page/M_TO_M.md "wikilink")

### Seok Hoon [李碩薰](../Page/李碩薰.md "wikilink")

(於2008年5月加入)

  - 名字：[李碩薰](../Page/李碩薰.md "wikilink")\[4\] (이석훈 Lee Suk Hoon)
    (又譯：李石薰、李石勛、李錫勳、李碩訓)
  - 出生日期：
  - 身高：178公分
  - 體重：66公斤
  - 學歷：東亞放送大學 影像音樂專業學士－慶熙大學大學院言論情報學碩士研究生
  - 特殊：在公開選拔500:1的比例脫穎而出
  - 出道：2008年 SG Wannabe 5輯《My Friend》(2008年4月24日於Mnet節目《[M\!
    CountDown](../Page/M!_Countdown.md "wikilink")》正式出道)

## 前成員資料

### David

  - 名字：蔡東河（채동하 Chae Dong Ha）
  - 本名：崔道植 (최도식)
  - 出生日期：（29歲）
  - 學歷：首爾藝術大學放送演藝學專業、慶熙網絡（CYBER）大學全球經營學專業
  - 2011年5月27日蔡東河在首爾恩平區家中被發現自殺死亡，出殯儀式29日上午9點30分在首爾大學醫院舉行。SG
    Wannabe成員金勇俊、金振浩和[李碩薰參加了出殯儀式](../Page/李碩薰.md "wikilink")，與蔡東河一起走完了人生的最後一程。

## 專輯

  - 第1輯－2004年1月19日《SG Wanna Be+》
  - 第2輯－2005年3月31日《活著》
  - 第2輯SP－2005年7月26日《The Voices Remix》
  - 第2.5輯－2005年9月12日《Classic Odyssey》
  - 第3輯－2006年4月25日《3rd Masterpiece》
  - 第3.5輯－2006年11月22日《The Precious History》
  - 第4輯－2007年4月6日《The Sentimental Chord》
  - 第4.5辑－2007年11月24日 《Story In New York》
  - 第5輯－2008年4月28日《My Friend》
  - 第6輯－2009年4月24日《Gift From SG Wanna Be》
  - 第7輯－2010年10月19日《SG Wannabe 7 Part.1》
  - 第7輯－2011年3月14日《SG Wannabe 7 Part.2》
  - 單曲－2011年9月15日《相愛的方法》
  - 迷你一輯－2015年8月19日《THE VOICE》
  - 迷你二輯－2016年11月19日《Our Days》
  - 單曲專輯－2018年9月6日《見面吧》

## 獎項

### 大型頒獎禮獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><ul>
<li>SBS歌謠大戰 - 新人獎</li>
<li>第19屆韓國金唱片大賞 - YEEP新人獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><ul>
<li>中國新浪娛樂 - 十大亞洲唱片獎</li>
<li><a href="../Page/韓國放送公社.md" title="wikilink">KBS歌謠大獎</a> - 年度歌手獎</li>
<li><a href="../Page/SBS歌謠大戰.md" title="wikilink">SBS歌謠大戰</a> - 本賞</li>
<li>第20屆韓國金唱片大賞- 大賞、本賞</li>
<li>第7屆Mnet KM music video festival - 男子部分組合獎</li>
<li>第12屆大韓民國演藝藝術獎- 最佳組合歌手獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><ul>
<li>第8屆Mnet KM music video festival - 年度專輯獎(The 3rd Masterpiece)、年度歌曲獎(Partner for Life)、數字單曲獎</li>
<li>第21屆韓國金唱片大賞- 唱片大賞、音源大賞、本賞</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂節目獎項

| 年份    | 日期     | 電視台                                     | 節目名稱                                               | 獲獎歌曲                              | 排名               |
| ----- | ------ | --------------------------------------- | -------------------------------------------------- | --------------------------------- | ---------------- |
| 2005年 | 4月28日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 죄와 벌 (Sin & Punishment)           | 1位               |
| 2005年 | 5月15日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 죄와 벌 (Sin & Punishment)           | 1位               |
| 2005年 | 5月22日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 죄와 벌 (Sin & Punishment)           | 1位               |
| 2006年 | 4月30日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 내 사람 (Partner For Life)           | 1位               |
| 2006年 | 5月7日   | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 내 사람 (Partner For Life)           | 1位               |
| 2006年 | 5月11日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 내 사람 (Partner For Life)           | 1位               |
| 2006年 | 5月14日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 내 사람 (Partner For Life)           | 1位(Triple Crown) |
| 2006年 | 5月18日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 내 사람 (Partner For Life)           | 1位               |
| 2006年 | 7月23日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 사랑했어요 (I Loved You)               | 1位               |
| 2006年 | 7月30日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 사랑했어요 (I Loved You)               | 1位               |
| 2006年 | 8月3日   | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 사랑했어요 (I Loved You)               | 1位               |
| 2006年 | 8月6日   | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 사랑했어요 (I Loved You)               | 1位(Triple Crown) |
| 2006年 | 8月17日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 사랑했어요 (I Loved You)               | 1位               |
| 2006年 | 12月21日 | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 사랑가 (Song of Love)                | 1位               |
| 2007年 | 4月26日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 아리랑 (Arirang)                     | 1位               |
| 2007年 | 4月29日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 아리랑 (Arirang)                     | 1位               |
| 2007年 | 5月6日   | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 아리랑 (Arirang)                     | 1位               |
| 2007年 | 5月13日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 아리랑 (Arirang)                     | 1位(Triple Crown) |
| 2007年 | 5月24日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 한 여름날의 꿈 (One Summer's Day Dream) | 1位               |
| 2008年 | 6月1日   | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 라라라 (La La La)                    | 1位               |
| 2009年 | 5月31日  | [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | [人氣歌謠](../Page/人气歌谣.md "wikilink")                 | 사랑해 (I Love You)                  | 1位               |
| 2009年 | 6月4日   | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 사랑해 (I Love You)                  | 1位               |
| 2009年 | 6月11日  | [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink")    | [M\! Countdown](../Page/M_Countdown.md "wikilink") | 사랑해 (I Love You)                  | 1位               |
| 2009年 | 12月25日 | [KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")     | [Music Bank](../Page/音乐银行.md "wikilink")           | 사랑해 (I Love You)                  | 年終結算:20位         |

## 参考文献

[Category:韓國男子演唱團體](../Category/韓國男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:韓國流行音樂團體](../Category/韓國流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:韓語流行音樂團體](../Category/韓語流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:2004年成立的音樂團體](../Category/2004年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")

1.  [1](http://sgwannabe.net/)
2.
3.
4.